
**少年たちのいた夏（ジャンプコミックス版）**
少年的夏天（Jump漫画版）  

ISBN 	 	
4-08-851630-3 	

定価  
390円+税 	

初版  
1996年2月7日  



**収録作品**

**蒼空の果て・・・―少年たちの戦場―**

    戦争三部作の中で個人的に最も気に入っている作品。確か特攻機は、後に専用のもの（名前忘れました。機体の半分に弾薬が詰め込まれていて、燃料も満タンで片道分しかないもの：先日の「プロジェクトX再放送『新幹線』」に模型が登場した）が作られたと記憶していますが、ここでは紫電改が使われています。  
    人の命を無駄に奪う戦争の不条理さを感じました。  

    这是我个人在战争三部曲中的最爱。 我记得后来制作了一种特殊的自杀飞机（我忘了名字......）机身一半装满弹药，燃料只够单程使用的那种：最近的 "X计划重播'新干线'"中出现了一个模型），但这里使用的是紫電改。  
    我感受到了战争的荒谬性，它徒劳地夺走了人类的生命。  


**少年たちのいた夏～Melody of Jenny～**

    アメリカ人脱走捕虜と、疎開中の小学生の友情を描いた話。戦時中の日本では、国際法の捕虜扱いに違反して強制労働や虐待をしていたといわれています。
    这是一个关于一个逃跑的美国战俘和一个被疏散的小学生之间的友谊的故事。 在战时的日本，据说使用强迫劳动和虐待，违反了国际法对战俘的待遇规定。  


**American Dream**

    戦時中の野球チームアメリカ遠征を描いた話。北条作品の中では異色ともいえるスポーツもので、原作は「蒼空の果て」と同じ二橋進吾による。
    内容とは逆に、戦時中のアメリカでは日系人は収容所に送られて（一般市民からの虐待を避ける意味もあったと思われますが）います。

    一个关于棒球队在战时远征美国的故事。 原本的故事是由二橋進吾写的，与《蒼空の果》是同一个作者。  
    与故事的内容相反，日裔美国人在战争期间被送往美国的収容所（尽管人们认为这是为了避免普通民众的虐待）。    
　
　
	トップページへ戻る
Copyright 1996-2003 Rix All rights reserved.
Privacy Policy & Site Info.
